累收1.38萬飛 一手新例後次高 東環45人爭一伙

2015年新地（016）先聲奪人，東涌新盤東環首批300伙昨日截票，市場指10日累收約1.38萬票，45個準買家爭購1伙，為一手修例後次高。市場4球（400萬元）有找的上車盤難求，來自五湖四海的用家為求上車，項目雖位處偏遠照樣撲飛入市；另有部份投資客看好大嶼山前景，搶貨博升值

主打「無飯」細戶的東涌新盤東環首批300伙，代理以一房單位折盡優惠400萬元有找即可上車作招徠，撞正近期市場熱搶細單位，成功吸引東涌區居民以外的用家投資者瘋湧入飛認購，但據價單顯示，折盡10.5%優惠後，400萬元以下的一房連書房單位只有約12個。

折實400萬有找 用家瘋搶

連續吸金10日，元旦日傍晚東環終於截飛，市傳項目累收約1.38萬票登記，超額認購約45倍，換言之，45個準買家爭購1伙，凍資13.8億元。市場指，距離一手新例後收票最多的荃灣環宇海灣1.4萬登記輸個馬鼻（約1.4萬票），純票數為新例後次高；不過當年環宇海灣為求谷登記，5個名可以變62票，兼懷疑有代理墊支代客入票，而東環限制1人最多2票，發水程度相對收斂。
記者多日於售樓處訪問準買家，受訪者來自五湖四海。除東涌區居民及機場上班人士入票認購之外，亦不乏九龍及新界區居民指現區樓價普遍呎價約1萬元，4球（400萬元）或以下的上車盤難求，為求一圓置業夢而考慮遷入大嶼山。

放眼九龍，400萬元以下放盤幾近絕迹。以指標性屋苑紅磡黃埔花園為例，利嘉閣陳維進表示，屋苑實用呎價約1.28萬元，現有約190個放盤，實用288方呎一房戶，入場費440萬元。至於與東涌相隔兩個港鐵站的青衣區，中原姚智皓指，區內有約100個放盤，當中較具指標性的灝景灣遑論400萬元入市，目前入場單位叫價638萬元，實用531方呎。
新界區方面，除屯門元朗上車盤選擇較多，中原黎浚宇表示，現時沙田第一城僅不足10個400萬元以下細單位，入場單位叫價370萬元兩房戶，實用304方呎。另外，東環睇樓客中，亦有不少投資者表示看好大嶼山未來發展，有意購入單位搏升值。
東環影響下，元旦日一手成交零落，英皇（163）新盤西環維港峰昨進行第三輪銷售，13伙加推單位僅售1伙。另調整16樓B室定價至2,062萬元，加價逾一成。

今日東環咩環境？

高位回落一成左右